醫療接軌

大家準備好比大陸醫生醫未？

推到全港醫護都知
瘋狂恥笑大陸資深護士屢肥佬
舊聞binC

節錄2011年蘋果新聞

即使海外回來的註冊護士考試及格率也不足四成，內地者更低，更有人連考三次仍不及格
。。。。。。
立法會議員余若薇表示最近收到投訴，一名在內地有18年工作經驗的資深護士，來港後發現很難搵工，故到護管局查詢報考註冊試的情況，結果發現單是填寫申請表格也極複雜，「連填份表都咁難，佢哋連考試嘅機會都冇」。

申請表都唔識填 點寫排版

節錄2014 西方日報 不貼link

三次不合格 失重考資格

在內地任職護士逾十年的陳女士來港後，以海外護士資歷申請報考香港護士管理局的登記護士執業試。該考試要求若考生三次不能通過執業試，包括筆試及實習試，除非得到特別許可，否則會失去重考資格。

陳聲稱通過筆試後，卻在實習試的考核中遭不公平待遇。她指，實習試要求考生在一小時內完成兩至三項操作，如洗傷口、包紮及攙扶病人等，惟考室規則各有不同，考核前並無通知考生。「A考室畀你一個鐘內做晒所有操作；B考室就要求每個操作做三十分鐘，時間冇得累積」。她指，考室的洗手盆過低，亦令考生難以符合無菌洗手的要求。

三十分鐘一個都完成唔到 好意思投訴考試不公

簡單扶抱都唔掂

黎到香港只會幫倒忙
多謝曬中國資深護士